馬雲訪以色列「內心沮喪」？ 郭文貴：因全家人被控制

郭文貴宣稱，馬雲全家人已經被中國共產黨政權控制。（路透資料照）

中國國家副主席王岐山，22日率領中國大型商業代表團訪問以色列，並出席在耶路撒冷舉行的以色列創新峰會。其中，陪同王岐山訪問以色列的阿里巴巴創辦人馬雲，也備受外界關注。然而，中國流亡富商郭文貴爆料，馬雲此次出訪是被逼的，全家人也早已被中國控制，形容馬雲內心「非常沮喪，心情不好」。

以色列創新峰會於10月24日至25日在耶路撒冷舉行，中國國家副主席王岐山、阿里巴巴創辦人馬雲皆親自出席。中國流亡富商郭文貴今日爆料，馬雲在以色列創新峰會上，「一看到鏡頭就挺胸，裝作很振作」，然而，「明顯看出來，跟著他的警衛像綁架他似的」，郭文貴聲稱，馬雲內心「非常沮喪，心情不好」，「他整個是被派來演戲的」，「家人都在國內被看著呢！」，由於家人被控制、阿里巴巴所有權被收回，馬雲充滿失落感。

郭文貴指出，王岐山此次出訪以色列，不會帶上真正的中國私人企業家，「王岐山會帶他不信任的人去嗎？把任何合同交給私人企業家嗎？他會把技術交到私人企業家手裡嗎？永遠不可能！」那麼，王岐山和以色列談商業合作，「誰來提供錢、誰來簽合同呢？」郭指出，實際上就是中國北方工業公司、中國保利集團公司等軍火商，而在網路技術、監控科技上的合作，就是馬雲負責。

批中國科技發展 只為皇權服務

除了再次提及馬雲，郭文貴也批評，中國在科技技術發展上，從來都不是福國利民。郭以中國四大發明：造紙術、指南針、火藥、印刷術為例，指出火藥當時在中國，是給皇帝表演看的，「讓皇帝享受，老百姓不能享受」；造紙術的發明，也只提供給皇帝畫畫使用。諷刺的是，火藥成為西方人打垮大清帝國的利器、造紙術、印刷術成為西方工業革命的重要因素。郭文貴說：「中國有幾樣東西是為老百姓服務？都是為了皇權的」。

條友心恨手辣，屋企人性命會理？

抵啦

馬雲功夫咁好
兩三下散手就打贏班軍裝啦

面斥不雅

係支那，幾有錢都一日俾官玩鳩死

說明要棄絕垃圾價值觀！
現今實際上仲仆街過封建時代！

北韓係咁ga啦

武功再高也怕菜刀

又係度鳩噏

唔係唔信但一個表情就咁多野作到出黎

有無證據呀？

唔到你唔信
中國依家仲有咩有錢佬敢拋頭露面
比馬雲生存 係因為殺左佢全世界都會走資 因為佢既影響力太大 殺左佢Silicon valley果班巨頭都會開始警覺

我都想狆蟈收皮 想馬雲收皮 但郭文貴講野有幾成係真 除非佢攞到范精精同王岐山啲相出黎 咁我就信喇

共匪點解要收馬雲皮？

因為佢知道得太多了

愈來愈覺得誠哥勁

嗱，係支那俾位佢上丶係支那俾佢同幾個人壟斷市場，你以為真係佢做生意好叻？喺上邊，人哋想你生就生死就死。睇下幾時報到啫

阿里巴巴已經大到共產黨管唔到既程度 馬雲佢自己唔駛通過任何外交人員 就可以見到普京 clinton
電子付費普及之後更加可以直接控制資金流動
你覺得共產黨有可能比一個人影響力大過自己?

子華神又批中了

條撚樣鳩up 夠未

冷戰美國一定要贏
唔係人類文明一定仆街